（求IT前輩指教）網絡安全有冇必要讀碩士？

小弟係澳洲啱啱上年marketing degree 畢業0 IT底子，覺得自己唔滿意嗰degree想繼續讀碩士，就上網睇資料結果發現好多話網絡安全前景好好，又缺人才又好容易搵到工又性，但又聽人講網路安全讀來冇用，經驗大於一切。
小弟個疑慮係：網絡安全近年先興起，我見好多學校都係近兩年先設計網絡安全呢個學科，佢地教嘅嘢其實有冇用（以澳洲八大來睇）前景又係咪真係咁理想？如果係搵到工嘅話我可能會跑去大城市讀。

求前輩大神指引方向

係乜你都唔知

見到有D合作過既SECURITY VENDER , 唔單止無IT DEGREE , MASTER都是MBA來的

佢自學返來？

錦鯉自己做左咩research

我被區塊鏈技術吸引，雖然我完全唔識但好似好好前景咁？

微分個底o唔ok?你有冇動力自學數學先？有嘅其實唔難追，好多cybersecurity啲code同protocol都直情係數學e.g. (hyperbola function),如果你話想讀啲冇數學嘅cybersecurity科我就建議你咪撚讀好過，反正都係吹水科，讀mba好過

我都想請教可以點搵多d資料，我宜家靜係見到網上一大堆升學中介既飛機文，想了解更多先上來請教下各位前輩

冇IT底點做it security.....security 根本就IT 入面其中一個範疇，就算佢教你個server要點點點先meet 到security standard, 你本身唔識呢d 咁點落手做？

你contact 果個vendor side 既staff係咪做sales/BA 唔係做tech 果個呀

我見嗰course會教 foundation in Java, Python 同database ，但唔知教完短時間內我吸唔吸收到⋯⋯

我見佢d course 係以下咁，係咪冇用的？

唔系佢負責夾我做security check 同出security report , 行行企企我就唔講啦。

佢有cisa, cisp , ceh , cissp

即係自學

我想做data 方面或者係 blockchain 好似好勁

唔知香港門檻高唔高，
Security 分唔同fields, 個個field 既requirements 好唔同, 你諗清諗楚點入邊個fields 先

答你第一個問題先
1. 佢地教嘅嘢其實有冇用
9成都冇用， 1年時間學校教唔到你幾多野，
我講下online game方面，係呢行做左接近9年時間
小弟係日本做緊間公司係幫遊戲公司提供anti-cheat (反外掛程式既solution)
本身市面上，無論係bachelor 定master, cs or security major 都唔會涉足到遊戲網絡安全呢個板塊，有時學校想開course 教都搵唔到人教，大家可以睇下cityU 既master security degree 既課程大綱。 真係有exp 既人，係晒防毒軟體/遊戲公司做，呢類人好少會出嚟教書，996係常態, 間接造成左學校同現實做既野出現左好大知識斷層，
Binary security , 或者同development 最大嘅分別係，就算新既野，你都可以google得到，可以google 學， 所以正向開發既斷層冇binary security 咁大，另外就係，呢行既community 接近完全close source, 我都唔知點解會咁，大廠各有佢地既engine, tools, 市面上唔會見到， 轉公司要重新pickup 啲野， 所以你基本上唔會係google 搵到反外掛之類既tutorial , 變相推高左learning curve.
同埋x86_64 arm assembly code 係要識、 我諗宜家冇乜學校會教。要自學

所以好多公司為左解決請唔到人，減少training 成本， 會sponsor 搞好多CTF 攻防戰比賽， 題目都係佢地出， 有唔少題目係佢地公司過去既遇到過既sample嚟，然後直接係player 到搵人， CTF 有埋世界排名，基本上宜家佢地請一啲落手落腳做分析既po ，好睇你有冇戰續, 呢啲po,打ctf 緊要過你讀master
所以CTF 好重要，好重要，如果冇打過比賽，第一round就screen

呢行update 得冇app/web/software development 咁快， 因為分析師 永遠都係對底層，底層野變得慢

好耐冇打過咁多中文字， 1999
想知多啲直接係到問就ok

唔好介意我咁講 但係你呢個態度係典型on9仔

data science 要數底
同security 又另一樣野wo

似係行外人但考晒cert
其實我都係呢一類

屌你，邊樣都想學，決定好未架，入左行好難調轉做其他野，除非行行企企做管理就可四圍走。

好感激大佬分享 我都明白網絡安全水好深，好多嘢學，2年時間唔夠。但如果作為入門會唔會有幫助？定其實無謂？ 因為我睇過入面學生分享都有提及過學校會舉辦模擬CTF攻防戰之類⋯⋯

樓主岩岩畢業我覺得佢依家去讀mba 發揮唔到mba 最大（可能仲係唯一）既優點connecting
老實想學execution level 既knowledge 讀master 冇乜用，好多時d course 係比個concept 你但大部分都係要自己睇書同google, 除非讀好tech 既master 但果d master 唔一定收non it degree

樓主咁有心入行，與其由讀書著手，會唔會考慮去搵番同tech firm 走得近d 既工，走入果個圈子一邊做一邊學
例如tech firm 既sales/solution consultant 之類
你business 底，對比pure tech 出身係對客方面可能有著數

唔係大佬你誤會了， 我意思係cloud data security 同 blockchain 因為我見學校嗰course表有呢兩樣

因為係澳洲緣故想搏移民，其實我有另一個選擇就係本地讀返innovation computing ，呢個移民機會比較大，但好似好伏冇網絡安全前景咁好同專

但宜家聽完你地講，突然覺得網絡安全個master完全冇用，好似去相關行業自學仲比較好？

仲可以同時賺工作經驗，有需要咪邊做邊考番d cert
cisa cissp 果d cert 唔難考

如果有錢又想博移民搵master 讀下又冇所謂拎PR 緊要d

香港邊會有呢啲hardcore方向發展

其實如果我揀讀網絡安全嘅話會要求去大城市，變相難移民左。 反而有個agent有比個叫做 master of computing innovation 係可以幫助移民，但呢科好似係做軟件開發，網頁開發乜乜物物

佢澳洲wo

講真樓主呢個background , set 下router switch network policy已經係極限

咁所以咪要讀 就係唔識先想讀

巴打好有心
撘單想問下如果想出國讀master
應該都係會揀番security related 然後原地搵工
宜家見得閒想讀番啲入門cert 搏佢收我又好為自己又好
請問巴打有冇咩cert 推介？ 暫時睇過下CEH 好似幾多人讀

Monash

巴打讀緊？ 覺得課程點？

我跟開既係fps 之類既online game, 呢類game 好多外掛， 我日日做既野就係做分析，落patch, 但冇過幾耐，隻外掛又更新左，等地又要落patch, 有啲收費外掛更新得好頻密， 變相我地冇得抖
最麻煩係，如果有啲收費外掛做得好大， 我地又要trace 成條sale supply chain 係點運作，之後再 比資料警察拉人 之類， 一旦有呢類case 就好頭痛，又要出庭作證之類， 996唔完全係對住部腦，好多濕碎野要跟

我原本係一畢業就做PC game development, 陰差陽錯跟左一份外掛樣本 reverse engineering task,
之後就轉左安全部門， 中間一直同人組隊打線上，線下既CTF眠心賽，補好個底，就一路做到宜家

靠經驗就得啦

前輩可唔可以麻煩你睇睇同講下呢d course係教d乜，同係咪都係紙上談兵嘢？

如果讀完去搵相關工作係咪太天真

呢啲Courses ， 只可以話係IT course, 同security 冇咩直接關系.......
讀完好難入行做安全....

睇漏左，原來後面都有related 既courses ，但具體係學乜佢好似冇寫到， 好難落定論有冇用

即係因緣際會
似乎唔少大佬行到一條唔大路嘅pathway都同際遇好大關係

明白，多謝大佬咁有耐性解答